\chapter{Phân tích, thiết kế}

\newpage
\clearpage

\section{Phân tích yêu cầu}
	\subsection{Yêu cầu chức năng}
		\begin{enumerate}
			\item Yêu cầu lưu trữ
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Nguyên liệu:} Tên nguyên liệu, lượng các chất đạm-béo-đường bột trong 100gram (hoặc 100ml đối với các nguyên liệu ở dạng lỏng) mỗi nguyên liệu.
					\item \textbf{ Món ăn}: Tên món ăn, thành phần, định lượng mỗi thành phần, hướng dẫn nấu, tổng lượng các chất đạm-béo-đường bột trong mỗi phần ăn.
					\item \textbf{Người dùng:} Tên người dùng, chiều cao, cân nặng, tuổi, giới tính, bệnh chứng, loại vận động, mục đích dinh dưỡng.
					\item \textbf{Bệnh chứng:} Tên bệnh chứng, các nguyên lệu mỗi bệnh chứng không được dùng.
					\item \textbf{Mục đích dinh dưỡng:} Tên mục đích dinh dưỡng, mức năng lượng cộng thêm.
					\item \textbf{Loại vận động:} Chú thích từng loại vận động, trọng số nhân năng lượng theo từng mục đích.
				\end{itemize}
			
			\item Yêu cầu tính toán
				\begin{itemize}
					\item Tính toán các thông số dinh dưỡng của người dùng.
					\item Tính toán các thông số dinh dưỡng của món ăn.
				\end{itemize}
			
			\item Yêu cầu tìm kiếm
				\begin{itemize}
					\item Tìm kiếm món ăn phù hợp với nhu cầu người dùng.
					\item Tìm kiếm hướng dẫn chọn nguyên liệu.
				\end{itemize}
				
			\item Yêu cầu đặt giờ
				\begin{itemize}
					\item Người dùng đặt hẹn giờ để nhắc nhở cá nhân.
				\end{itemize}
			
		\end{enumerate}
	
	\subsection{Yêu cầu phi chức năng}
		\begin{enumerate}
			\item \textbf{Yêu cầu về giao diện:} Giao diện cần thân thiện, gần gũi, tường minh và rõ ràng.
			\item \textbf{Yêu cầu chất lượng:}
			\begin{itemize}
				\item Tính tiến hóa:
				\begin{itemize}
					\item Dễ dàng trong lúc nâng cấp các phân hệ, tiện ích.
					\item Dễ dàng mở rộng khi phát triển ứng dụng.					
				\end{itemize}
				\item Tính tiện dụng:
				\begin{itemize}
					\item Ứng dụng có giao diện trực quan, thân thiện, dễ sử dụng.
					\item Các đặc tả trên giao diện và hướng dẫn sử dụng rõ ràng.					
				\end{itemize}
				
				\item Tính hiệu quả:
				\begin{itemize}
					\item Ứng dụng thể hiện trực quan các nguyên liệu, giúp người dùng dễ thao tác.
					\item Ứng dụng hoạt động ổn định và đáng tin cậy.					
				\end{itemize}
				
				\item Tính tương thích:
				\begin{itemize}
					\item Hoạt động tốt với tất các thiết bị thông minh sử dụng hệ điều hành Android version 4.4 trở lên.					
				\end{itemize}
				
			\end{itemize}
		\end{enumerate}

\section{Thiết kế ứng dụng}
	\subsection{Thiết kế hệ thống}
		\begin{enumerate}
			\item \bf {Sơ đồ thực thể kết hợp (ERD)}
			\begin{figure}[h!]
				\begin{center}
					\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/ERD.png}}
				\end{center}
				\caption{Sơ đồ thực thể kết hợp}
				\label{fig:ERD}
			\end{figure}			
			\item \textbf{Biểu đồ chức năng (Usecase Diagram)}
				\begin{figure}[h!]
					\begin{center}
						\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Usecase.png}}
					\end{center}
					\caption{Biểu đồ chức năng (Usecase) ứng dụng}
					\label{fig:Usecase}
				\end{figure}
			
			\clearpage
			
			\item \textbf{Sơ đồ tuần tự (Sequence Diagram) và Sơ đồ hoạt động  (Activity Diagram)}
				\begin{itemize}
					
					\item Đăng ký					
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
						 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-DangKy.png}\            
						 	\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Đăng ký}}
					 	\parbox{\linewidth}{\centering
					 		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-DangKy.png}\            
					 		\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Đăng ký}}
										
					\clearpage
					\item Đăng nhập
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-DangNhap.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Đăng nhập}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-DangNhap.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Đăng nhập}}
						
					\clearpage
					\item Đăng xuất
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-DangXuat.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Đăng xuất}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-DangXuat.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Đăng xuất}}
													
					\clearpage
					\item Sửa thông tin cá nhân
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-SuaThongTinCaNhan.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Sửa thông tin cá nhân}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-SuaThongTinCaNhan.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Sửa thông tin cá nhân}}
					
					\clearpage
					\item Tìm-Xem hướng dẫn chọn thực phẩm
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-Tim-XemHuongDanChon.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Tìm-Xem hướng dẫn chọn nguyên liệu}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-Tim-XemHuongDanChon.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Tìm-Xem hướng dẫn chọn nguyên liệu}}
					
					\clearpage
					\item Tìm món ăn - Xem cách làm
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-TimMonAn-XemCachLam.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Tìm món ăn - Xem cách làm}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-TimMonAn-XemCachLam.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Tìm món ăn - Xem cách làm}}
					
					\clearpage
					\item Đặt nhắc giờ bữa ăn
					
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Seq-HenGio.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ tuần tự của usecase Đặt nhắc giờ bữa ăn}}
						\parbox{\linewidth}{\centering
							\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Diagram/Act-HenGio.png}\            
							\captionof{figure}{Sơ đồ hoạt động của usecase Đặt nhắc giờ bữa ăn}}
					
					\clearpage
					
				\end{itemize}
			
		\end{enumerate}
	
	\clearpage
	\subsection{Sơ đồ các bước thực thi  trong quá trình tìm kiếm món ăn của ứng dụng}
		\parbox{\linewidth}{\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Images/Search.png}
		\captionof{figure}{Các bước thực thi trong quá trình tìm kiếm món ăn}}
	
	\clearpage
	\subsection{Thiết kế giao diện ban đầu}
		\parbox{\linewidth}{\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Images/GiaoDien.png}       
		\captionof{figure}{Giao diện thiết kế ban đầu}}
	


